<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mvc on Documentacion en español</title><link>http://www.profesor-p.com/es/tags/mvc/index.html</link><description>Recent content in mvc on Documentacion en español</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.profesor-p.com/es/tags/mvc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spring WebFlow con JSP – Configuración</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/index.html</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:49:12 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/index.html</guid><description>Voy a intentar explicar como funciona Spring WebFlow y para ello, como siempre, lo haré desarrollando un programa que podéis descargar de https://github.com/chuchip/webflowExample
El programa simulara que entras a la página de un banco donde puedes realizar una transferencia de tus cuentas personales a otra. Para ello, primero deberás identificarte y según el usuario con el que te identifiques tendrás acceso a unas cuentas que a su vez disponen de un saldo establecido.</description></item><item><title>Testeando las aplicaciones</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/08/27/testeando-las-aplicaciones/index.html</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 08:24:45 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/27/testeando-las-aplicaciones/index.html</guid><description>&lt;p>En una próxima entrada hablare sobre como testear las aplicaciones con pruebas unitarias. Bueno, mostrare como lo hago en mi código.&lt;/p>
&lt;p>De momento, viendo que alguien ya la ha hecho antes (y seguramente mejor) dejo este enlace como aperitivo.&lt;/p></description></item><item><title>Spring WebFlow con JSP</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/10/30/spring-webflow-con-jsp/index.html</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:12:49 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/10/30/spring-webflow-con-jsp/index.html</guid><description>En el articulo anterior http://www.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/ explicaba como configurar el programa para que Spring WebFlow funcionara. En este articulo explicare como hacer el flujo en si.
La página principal del programa no esta dentro de ningún flujo y sus peticiones son respondidas por Spring MVC, en la clase MyController, la cual podemos encontrar en el paquete profesorp.webflow.controller. Esta clase anotada con la etiqueta @Controller responde en la función indice1 a las peticiones de los recursos “/” e “index”</description></item><item><title>Testeando Spring</title><link>http://www.profesor-p.com/spring/testeando-tu-aplicacion-web/index.html</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/spring/testeando-tu-aplicacion-web/index.html</guid><description>&lt;p>En este artículo muestro diferentes maneras de testear una aplicación basada con &lt;strong>SpringBoot&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad WEB en Spring Boot</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/10/17/seguridad-web-en-spring-boot/index.html</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:19:34 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/10/17/seguridad-web-en-spring-boot/index.html</guid><description>En esta entrada voy a explicar como gestiona Spring la seguridad. No todo, por supuesto, que el tema de la seguridad daría para un libro muy gordote, pero al menos aprender a securizar una pagina web. En una próxima entrada hablare de como securizar un servicio REST.
Como siempre, comienzo diciendo que el código fuente de lo que explico lo tenéis en mi pagina de GITHUB, en https://github.com/chuchip/OAuthServer. El programa esta realizado en Java, usando Spring Boot.</description></item><item><title>Ejemplo aplicación MVC con Spring Boot usando NetBeans 9</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/08/28/ejemplo-aplicacion-mvc-con-spring-boot-usando-netbeans-9/index.html</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:51:33 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/28/ejemplo-aplicacion-mvc-con-spring-boot-usando-netbeans-9/index.html</guid><description>En una entrada anterior explique como instalar NetBeans 9, añadiendole el plugin para usar Spring Boot.
Ahora vamos a crear nuestro primer proyecto en este entorno.
Pulsaremos New Project, lo cual nos mostrara una pantalla como la siguiente.
y en el campo Filter pondremos _spring, _ para después eligir Spring Boot Inititilizr project. Pulsaremos Next y nos pedirá una serie de datos sobre nuestro proyecto. Para este ejemplo podemos dejar los campos como aparecen por defecto.</description></item></channel></rss>