<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kotlin on Documentacion en espa帽ol</title>
    <link>ww2.profesor-p.com/1-java/kotlin/</link>
    <description>Recent content in Kotlin on Documentacion en espa帽ol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Aug 2018 19:37:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="ww2.profesor-p.com/1-java/kotlin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kotlin vs Java</title>
      <link>ww2.profesor-p.com/2018/08/23/kotlin-vs-java/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 19:37:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>ww2.profesor-p.com/2018/08/23/kotlin-vs-java/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ultimamente se habla mucho de Kotlin, que si Google lo ha marcado como lenguaje preferente en la IO 2017, que si es un lenguaje muy mega-guay para programar en Android, que si soluciona los problemas de Null Pointer Exception.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta entrada voy a dar mi opini贸n (sin que nadie me pague  ) comparando ambos lenguajes y diciendo, en mi opini贸n si es tan guay Kotlin, o es mas humo e intereses comerciales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot</title>
      <link>ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/</guid>
      <description>Buenas chavales,
En esta nueva entrada os ense帽are como realizar un programa CRUD, que sirva peticiones REST, usando Spring Boot y como lenguaje de programaci贸n usar Kotlin.
Creo que no har谩 falta aclarar que una aplicaci贸n CRUD es la t铆pica aplicaci贸n que permite consultar, insertar, modificar y borrar los datos de una tabla. Vamos, lo que se suele ir llamando un mantenimiento de una tabla.
Esta aplicaci贸n seria una variaci贸n del que explique en la entrada http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot (2陋 Parte)</title>
      <link>ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/</guid>
      <description>Hola de nuevo, chicos.
Continuo con la entradahttp://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/para ver como realizar las peticiones REST , con protocolo JSON que es el est谩ndar de facto  en Kotlin.
Una vez que ya tenemos la l贸gica de acceso a nuestra base de datos, tenemos que hacer la parte Web. Pues, aunque os parezca incre铆ble, esto se hace con una sola clase y ademas de muy pocas lineas.
La clase en cuesti贸n esApiController.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>