<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Restful on Documentacion en español</title>
    <link>http://www.profesor-p.com/2-spring/8-restful/</link>
    <description>Recent content in Restful on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.profesor-p.com/2-spring/8-restful/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La clase RestTemplate</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2019/08/03/trabajando-con-la-clase-resttemplate/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2019/08/03/trabajando-con-la-clase-resttemplate/</guid>
      <description>Este será el primero de una serie de entradas sobre la clase RestTemplate de Spring.
Con los diferentes métodos de la clase se realizan peticiones HTTP fácilmente, produciéndose la serialización y deserialización de los objetos de una manera transparente. Es una gran alternativa dada por Spring sobre otras librerías ya existentes en el mercado.
Como siempre tenéis el proyecto sobre el que esta basado este artículo en: https://github.com/chuchip/RestTemplateExample
RestTemplate esta en el core de Spring por lo cual no es necesario instalar ninguna dependencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Clase RestTemplate - 2</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/clase-resttemplate-2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/clase-resttemplate-2/</guid>
      <description>En la anterior entrada vimos como lanzar una petición HTTP contra un servidor externo, pero al lanzarla surgieron algunas dudas. Dos ya fueron resueltas así que continuemos resolviendo las siguientes.
3. Y si el servidor devuelve un OK, pero lo devuelto no es un objeto del tipo mandado, ¿ qué pasara ? Como hemos visto cuando se realiza la petición uno de los parámetros mandados es el objeto que se espera devolver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estableciendo filtros en Spring</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2019/06/13/estableciendo-filtros-en-spring/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 16:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2019/06/13/estableciendo-filtros-en-spring/</guid>
      <description>En esta entrada voy a hablar de como implementar filtros en Spring. Los filtros son de los que se pueden establecer cuando se recibe una petición HTTP. Es decir, suponiendo que tenemos un programa escuchando en unas URI, poder especificar que deseamos ejecutar algo antes de que las peticiones sea procesadas por el controlador.
Esto es muy útil si queremos que todas las peticiones cumplan un requisito, por ejemplo incluir una cabecera especifica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Zuul para redirigir peticiones REST</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2019/03/16/zuul-para-redirigir-peticiones-rest-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 07:19:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2019/03/16/zuul-para-redirigir-peticiones-rest-en-spring-boot/</guid>
      <description>En este articulo explicare como crear una pasarela para peticiones REST (una gateway) utilizando Zuul.
Zuul es parte del paquete Spring Cloud NetFlix y permite redirigir peticiones REST, realizando diversos tipos de filtros.
En casi cualquier proyecto donde haya microservicios, es deseable que todas las comunicaciones entre esos microservicios pasen por un lugar común, de tal manera que se registren las entradas y salidas, se pueda implementar seguridad o se puedan redirigir las peticiones dependiendo de diversos parámetros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizar salidas de códigos HTTP en Spring Boot</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/11/20/personalizar-codigo-http-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/11/20/personalizar-codigo-http-en-spring-boot/</guid>
      <description>En esta articulo os voy a explicar como devolver errores HTTP personalizados. Para ello crearemos un proyecto llamado httpErrorPersonalizado. Teneis el código fuente de este proyecto en mi página de GitHub
Cuando realizamos una petición HTTP a un recurso en Spring Boot, es común que esa petición tenga que considerar la opción de devolver un error.
Es el caso típico de que realizamos una petición RESTful para solicitar un registro, pero ese registro no existe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>