<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jpa on Documentacion en espa침ol</title><link>http://www.profesor-p.com/es/categories/jpa/index.html</link><description>Recent content in jpa on Documentacion en espa침ol</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.profesor-p.com/es/categories/jpa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aplicaci칩n CRUD usando REST en JavaEE (II)</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/10/07/aplicacion-rest-en-javaee-2a-parte/index.html</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 05:49:37 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/10/07/aplicacion-rest-en-javaee-2a-parte/index.html</guid><description>&lt;p>En esta ocasi칩n continuo explicando la aplicaci칩n CRUD, utilizando peticiones REST, con JavaEE.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/index.html</link><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:01:11 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/index.html</guid><description>Buenas chavales,
En esta nueva entrada os ense침are como realizar un programa CRUD, que sirva peticiones REST, usando Spring Boot y como lenguaje de programaci칩n usar Kotlin.
Creo que no har치 falta aclarar que una aplicaci칩n CRUD es la t칤pica aplicaci칩n que permite consultar, insertar, modificar y borrar los datos de una tabla. Vamos, lo que se suele ir llamando un mantenimiento de una tabla.
Esta aplicaci칩n seria una variaci칩n del que explique en la entrada http://www.</description></item><item><title>Backend I</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/08/31/aplicacion-en-spring-y-angular/index.html</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 05:53:48 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/31/aplicacion-en-spring-y-angular/index.html</guid><description>En Anjelica, el ERP desarrollado por mi hace unos a침os, hay un programa que saca un comparativo de ventas, entre dos a침os, mostrando mes a mes, los kilos, importes y ganancias.
La idea es realizar esta misma consulta pero usando Spring con REST en el backend y como frontend usar Angular.
Para ello se realizaran los siguientes pasos:
Crear tablas y cargar datos de prueba en la base de datos. Usare H2 embebido, en vez de postgresql, que es la base de datos que usa Anjelica.</description></item><item><title>Backend (II)</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/09/03/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-2-parte/index.html</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:22:55 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/03/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-2-parte/index.html</guid><description>En esta segunda parte voy a empezar a explicar como hacer la parte del servidor, usando, como dije en la primera parte de este articulo utilizareJAVA 8, apoy치ndome en el framework Spring, versi칩n 5.
Esta aplicaci칩n la he realizado con NetBeans 9, usando Tomcat 9 como servidor de aplicaciones. La pod칤a haber realizado usando Spring Boot, lo que habr칤a realizado m치s f치cilmente y con menos configuraci칩n pero he querido hacerlo con Tomcat como ejercicio.</description></item><item><title>Backend (V)</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/09/06/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-5a-parte/index.html</link><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 06:08:12 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/06/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-5a-parte/index.html</guid><description>En esta ultima parte de la parte servidor hablare de como se crean los objetos que en el anterior articulo se devolv칤an.
Estos objetos eran del tipo _VentasAnoBean_y un ArrayList de _VentasSemanaBean._Para conseguirlos se llamaban a sendas funciones en맓a clase **YagesBussines,**que eran las que constru칤an esos objetos.
Empezare describiendo la clase
Lo primero, marcamos nuestra clase como @Component para que Spring la cree y este disponible para inyectarla en otras clases.</description></item><item><title>Perfiles en Spring Boot</title><link>http://www.profesor-p.com/2019/02/28/perfiles-en-spring-boot/index.html</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 11:52:51 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2019/02/28/perfiles-en-spring-boot/index.html</guid><description>&lt;p>Cuando se hacen aplicaciones empresariales, lo normal es que, como m칤nimo, primero se desplieguen en un entorno de pruebas y despu칠s en el entorno de producci칩n. Cada entorno de pruebas tendr치 diferentes bases de datos, diferentes URLs y toda una serie de par치metros espec칤ficos, con el fin de que una aplicaci칩n en desarrollo no acceda nunca a datos reales.&lt;/p></description></item><item><title>Usar QBE en Spring Data</title><link>http://www.profesor-p.com/spring/data/qbe/index.html</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/spring/data/qbe/index.html</guid><description>A menudo, cuando arranca nuestra aplicaci칩n, tenemos que tener ciertos registros en algunas tablas de diccionarios. Por ejemplo, en la tabla &amp;lsquo;paises&amp;rsquo; puede que debamos tener cargados los pa칤ses del mundo. O en la tabla &amp;lsquo;roles&amp;rsquo;, debemos tener definidos una serie de roles.
Una de las maneras de cargar esos datos es definiendo una rutina en el programa, la cual se ejecutara al inicio y que insertara esos registros necesarios. El problema que nos podemos encontrar es que entonces, debemos borrar todos los registros y luego volverlos a insertar para no tener registros duplicados.</description></item><item><title>Optimizando relaciones entre entidades en Hibernate</title><link>http://www.profesor-p.com/2019/04/05/optimizando-consultas-con-hibernate/index.html</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 10:54:22 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2019/04/05/optimizando-consultas-con-hibernate/index.html</guid><description>En esta entrada, siguiendo el proyecto de ejemplo que teneis en맏ttps://github.com/chuchip/jpajoins explicando como optimizar맓as consultas a la base de datos usando JPA.
Se ver치n diferentes tipos de consultas, explicando como realizar uniones entre tablas de modo perezoso (lazy) o agresivo (eager). Se unir치n tablas por un solo campo, por varios e incluso por uno pero a침adiendo una condici칩n est치tica.
EL proyecto de ejemplo esta desarrollado en Spring Boot con Hibernate, usando como base de datos H2.</description></item><item><title>Accediendo facilmente a los datos con Spring Rest Data</title><link>http://www.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/index.html</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:02:14 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/index.html</guid><description>Spring Boot ofrece un fant치stico soporte para acceder a los datos con JPA a trav칠s de sus interfaces, del tipo Repository. Si a esto le a침adimos la facilidad con que se crean servicios REST, como explicaba en la entrada [http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/][2] podremos hacer una aplicaci칩n ofreciendo una API para acceder a nuestra base de datos preferida muy facilmente.
Pero si queremos implementar HATEOAS en nuestro proyecto o si hay muchos criterios sobre los que debemos acceder a los datos, deberemos escribir bastante c칩digo.</description></item><item><title>Querys avanzadas con JPA en Spring Boot</title><link>http://www.profesor-p.com/2019/02/14/querys-avanzadas-con-jpa-en-spring-boot/index.html</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 15:37:15 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2019/02/14/querys-avanzadas-con-jpa-en-spring-boot/index.html</guid><description>Hay veces en que las campos sobre los que restringir una consulta pueden variar en tiempo de ejecuci칩n. En ese caso si queremos usar JPA no podemos usar una sentencia @Query definida en nuestro repositorio pues no sabemos los campos sobre los que se aplicaran condiciones en la consulta. Adem치s es bastante com칰n que el usuario pueda elegir el criterio de b칰squeda sobre un campo, deseando que el valor de un campo deba ser igual, mayor o menor, respecto al valor introducido .</description></item><item><title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot (2춹 Parte)</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/index.html</link><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:50:19 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/index.html</guid><description>Hola de nuevo, chicos.
Continuo con la entrada맏ttp://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/맗ara ver como realizar las peticiones REST , con protocolo JSON que es el est치ndar de facto 游땔 en Kotlin.
Una vez que ya tenemos la l칩gica de acceso a nuestra base de datos, tenemos que hacer la parte Web. Pues, aunque os parezca incre칤ble, esto se hace con una sola clase y ademas de muy pocas lineas.
La clase en cuesti칩n esㅁpiController.</description></item><item><title>JPA + Hibernate en Spring</title><link>http://www.profesor-p.com/2018/08/25/jpa-hibernate-en-spring/index.html</link><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 18:14:42 +0000</pubDate><guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/25/jpa-hibernate-en-spring/index.html</guid><description>En un entrada anterior, explique como crear nuestra conexi칩n a la base de datos, usando JNDI. En esta entrada explicare como usar esa conexi칩n con JPA.
Recordar que el c칩digo fuente de de este ejemplo esta en: https://github.com/chuchip/jdbc_jpa_tomcat
Importante recalcar que este ejemplo solo funciona con Java 1.8 o superior.
Lo primero explicar un poco de que va esto de JPA.JPA son las siglas deJava Persistence API. Es decir la API de persistencia en Java.</description></item></channel></rss>