<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>web on Documentacion en espa침ol</title>
    <link>http://www.profesor-p.com/categories/web/</link>
    <description>Recent content in web on Documentacion en espa침ol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.profesor-p.com/categories/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Generar paginas Web est치ticas din치micamente</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/11/28/generar-paginas-web-estaticas-dinamicamente/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/11/28/generar-paginas-web-estaticas-dinamicamente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vamos a  hablar de &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;. Este un software permite crear sitios web est치ticos pero trabajando &lt;em&gt;casi&lt;/em&gt; como si fueran din치micos. Para ello podremos usar diferentes plantillas que configuraremos, para luego a침adir entradas y contenido din치mico f치cilmente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear pagina web gratuita en GitHub</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/12/05/crear-pagina-web-gratuita-en-github/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:32:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/12/05/crear-pagina-web-gratuita-en-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta entrada explicare como crear una p치gina web gratuita en &lt;a href=&#34;https://www.github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas p치ginas deben ser est치ticas pero no hay limitaciones de ancho de banda, numero de ficheros y por supuesto no meter치n publicidad en vuestra pagina web. Ademas, utilizara https y podreis usar un dominio propio, si lo habeis comprado con anterioridad. Aclarar que un dominio se puede registrar por solo un euro al a침o 游땔&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La clase RestTemplate</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2019/08/03/trabajando-con-la-clase-resttemplate/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2019/08/03/trabajando-con-la-clase-resttemplate/</guid>
      <description>Este ser치 el primero de una serie de entradas sobre la clase RestTemplate de Spring.
Con los diferentes m칠todos de la clase se realizan peticiones HTTP f치cilmente, produci칠ndose la serializaci칩n y deserializaci칩n de los objetos de una manera transparente. Es una gran alternativa dada por Spring sobre otras librer칤as ya existentes en el mercado.
Como siempre ten칠is el proyecto sobre el que esta basado este art칤culo en: https://github.com/chuchip/RestTemplateExample
RestTemplate esta en el core de Spring por lo cual no es necesario instalar ninguna dependencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Clase RestTemplate - 2</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/clase-resttemplate-2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/clase-resttemplate-2/</guid>
      <description>En la anterior entrada vimos como lanzar una petici칩n HTTP contra un servidor externo, pero al lanzarla surgieron algunas dudas. Dos ya fueron resueltas as칤 que continuemos resolviendo las siguientes.
3. Y si el servidor devuelve un OK, pero lo devuelto no es un objeto del tipo mandado,  qu칠 pasara ? Como hemos visto cuando se realiza la petici칩n uno de los par치metros mandados es el objeto que se espera devolver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Clase RestTemplate - 3</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/clase-resttemplate-3/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/clase-resttemplate-3/</guid>
      <description>Esta es la tercera y 칰ltima entrada sobre la clase RestTemplate. Puedes ver las anteriores entradas en Trabajando con la clase RestTemplate y en La clase RestTemplate-2.
En esta ocasi칩n hablare sobre las funciones m치s utilizadas en esta clase y como usarlas.
Para m치s detalles visita la pagina oficial de Spring https://docs.spring.io/spring-framework/docs/current/javadoc-api/org/springframework/web/client/RestTemplate.html.
Antes de enumerar como realizar las diferentes tipos de peticiones insistir칠 en que c siempre podremos recibir directamente el cuerpo el mensaje o un ResponseEntity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estableciendo filtros en Spring</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2019/06/13/estableciendo-filtros-en-spring/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 16:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2019/06/13/estableciendo-filtros-en-spring/</guid>
      <description>En esta entrada voy a hablar de como implementar filtros en Spring. Los filtros son de los que se pueden establecer cuando se recibe una petici칩n HTTP. Es decir, suponiendo que tenemos un programa escuchando en unas URI, poder especificar que deseamos ejecutar algo antes de que las peticiones sea procesadas por el controlador.
Esto es muy 칰til si queremos que todas las peticiones cumplan un requisito, por ejemplo incluir una cabecera especifica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>