<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>spring boot on Documentacion en espa침ol</title>
    <link>http://ww2.profesor-p.com/tags/spring-boot/</link>
    <description>Recent content in spring boot on Documentacion en espa침ol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 07:57:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ww2.profesor-p.com/tags/spring-boot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/</guid>
      <description>Buenas chavales,
En esta nueva entrada os ense침are como realizar un programa CRUD, que sirva peticiones REST, usando Spring Boot y como lenguaje de programaci칩n usar Kotlin.
Creo que no har치 falta aclarar que una aplicaci칩n CRUD es la t칤pica aplicaci칩n que permite consultar, insertar, modificar y borrar los datos de una tabla. Vamos, lo que se suele ir llamando un mantenimiento de una tabla.
Esta aplicaci칩n seria una variaci칩n del que explique en la entrada http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de perfiles para testear en Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/01/uso-de-perfiles-en-testing-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 13:50:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/01/uso-de-perfiles-en-testing-en-spring-boot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como comentaba &lt;a href=&#34;http://ww2.profesor-p.com/2019/02/28/perfiles-en-spring-boot/&#34;&gt;en el articulo anterior&lt;/a&gt; gracias al uso de perfiles es f치cil personalizar las aplicaciones en &lt;strong&gt;Spring Boot&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backend (II)</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/09/03/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-2-parte/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/09/03/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-2-parte/</guid>
      <description>En esta segunda parte voy a empezar a explicar como hacer la parte del servidor, usando, como dije en la primera parte de este articulo utilizareJAVA 8, apoy치ndome en el framework Spring, versi칩n 5.
Esta aplicaci칩n la he realizado con NetBeans 9, usando Tomcat 9 como servidor de aplicaciones. La pod칤a haber realizado usando Spring Boot, lo que habr칤a realizado m치s f치cilmente y con menos configuraci칩n pero he querido hacerlo con Tomcat como ejercicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perfiles en Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/02/28/perfiles-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 11:52:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/02/28/perfiles-en-spring-boot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando se hacen aplicaciones empresariales, lo normal es que, como m칤nimo, primero se desplieguen en un entorno de pruebas y despu칠s en el entorno de producci칩n. Cada entorno de pruebas tendr치 diferentes bases de datos, diferentes URLs y toda una serie de par치metros espec칤ficos, con el fin de que una aplicaci칩n en desarrollo no acceda nunca a datos reales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cacheando resultados con Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/05/12/cacheando-datos-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 07:57:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/05/12/cacheando-datos-en-spring-boot/</guid>
      <description>Vamos a imaginar una aplicaci칩n web, donde por cada petici칩n recibida, debe leer ciertos datos de configuraci칩n desde una base de datos. Esos datos no cambiaran normalmente pero nuestra aplicaci칩n, en cada petici칩n, debe conectarse, ejecutar las sentencias adecuadas para leer los datos, traerlos por la red, etc. Imaginemos, adem치s, que la base de datos a la que nos conectamos esta saturada o la conexi칩n de red que nos une a la base de datos es inestable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimizando relaciones entre entidades en Hibernate</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/04/05/optimizando-consultas-con-hibernate/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 10:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/04/05/optimizando-consultas-con-hibernate/</guid>
      <description>En esta entrada, siguiendo el proyecto de ejemplo que teneis en맏ttps://github.com/chuchip/jpajoins explicando como optimizar맓as consultas a la base de datos usando JPA.
Se ver치n diferentes tipos de consultas, explicando como realizar uniones entre tablas de modo perezoso (lazy) o agresivo (eager). Se unir치n tablas por un solo campo, por varios e incluso por uno pero a침adiendo una condici칩n est치tica.
EL proyecto de ejemplo esta desarrollado en Spring Boot con Hibernate, usando como base de datos H2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accediendo facilmente a los datos con Spring Rest Data</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:02:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/</guid>
      <description>Spring Boot ofrece un fant치stico soporte para acceder a los datos con JPA a trav칠s de sus interfaces, del tipo Repository. Si a esto le a침adimos la facilidad con que se crean servicios REST, como explicaba en la entrada [http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/][2] podremos hacer una aplicaci칩n ofreciendo una API para acceder a nuestra base de datos preferida muy facilmente.
Pero si queremos implementar HATEOAS en nuestro proyecto o si hay muchos criterios sobre los que debemos acceder a los datos, deberemos escribir bastante c칩digo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Zuul para redirigir peticiones REST</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/16/zuul-para-redirigir-peticiones-rest-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 07:19:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/16/zuul-para-redirigir-peticiones-rest-en-spring-boot/</guid>
      <description>En este articulo explicare como crear una pasarela para peticiones REST (una gateway) utilizando Zuul.
Zuul es parte del paquete Spring Cloud NetFlix y permite redirigir peticiones REST, realizando diversos tipos de filtros.
En casi cualquier proyecto donde haya microservicios, es deseable que todas las comunicaciones entre esos microservicios pasen por un lugar com칰n, de tal manera que se registren las entradas y salidas, se pueda implementar seguridad o se puedan redirigir las peticiones dependiendo de diversos par치metros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querys avanzadas con JPA en Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/02/14/querys-avanzadas-con-jpa-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 15:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/02/14/querys-avanzadas-con-jpa-en-spring-boot/</guid>
      <description>Hay veces en que las campos sobre los que restringir una consulta pueden variar en tiempo de ejecuci칩n. En ese caso si queremos usar JPA no podemos usar una sentencia @Query definida en nuestro repositorio pues no sabemos los campos sobre los que se aplicaran condiciones en la consulta. Adem치s es bastante com칰n que el usuario pueda elegir el criterio de b칰squeda sobre un campo, deseando que el valor de un campo deba ser igual, mayor o menor, respecto al valor introducido .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microservicios distribuidos con Eureka</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/01/03/microservicios-distribuidos-con-eureka/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 08:52:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/01/03/microservicios-distribuidos-con-eureka/</guid>
      <description>En esta clase hablare de como crear microservicios distribuidos en Spring Boot utilizando las facilidades que nos da el paquete Spring Cloud NetFlix.
Cualquier microservicio debe poder localizar las diferentes instancias de otro servicio del que dependa sin tener sus direcciones definidas en el c칩digo.
En el caso de que un microservicio deba acceder a otro lo ideal seria que de alguna manera pudiera saber en que direcciones esta las instancias de ese otro microservicio funcionando, pues lo m치s com칰n es que se levanten diferentes instancias dependiendo de la carga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor configuraciones usando Spring Cloud</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/12/10/servidor-configuraciones-usando-spring-cloud/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:56:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/12/10/servidor-configuraciones-usando-spring-cloud/</guid>
      <description>En esta ocasi칩n vamos a usar el paquete Spring Cloud Config para poder tener configuraciones remotas para nuestras aplicaciones.
La idea es que nuestro programa o programas puedan ir a buscar sus par치metros de configuraci칩n a un lugar externo, de tal manera que nuestra aplicaci칩n sea f치cilmente parametrizable e incluso se puedan cambiar sus configuraciones en caliente.
Esto se utiliza ampliamente en microservicios pues una mismo servicio o aplicaci칩n puede estar lanzada muchas veces en diferentes contenedores y es interesante tener un lugar central desde donde se puedan aplicar las configuraciones a estos servicios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizar salidas de c칩digos HTTP en Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/11/20/personalizar-codigo-http-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/11/20/personalizar-codigo-http-en-spring-boot/</guid>
      <description>En esta articulo os voy a explicar como devolver errores HTTP personalizados. Para ello crearemos un proyecto llamado httpErrorPersonalizado. Teneis el c칩digo fuente de este proyecto en mi p치gina deGitHub
Cuando realizamos una petici칩n HTTP a un recurso en Spring Boot, es com칰n que esa petici칩n tenga que considerar la opci칩n de devolver un error.
Es el caso t칤pico de que realizamos una petici칩n RESTful para solicitar un registro, pero ese registro no existe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Securizando servicios REST con Oauth2 en SpringBoot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/18/securizando-servicios-rest-con-oauth2-en-springboot/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:20:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/18/securizando-servicios-rest-con-oauth2-en-springboot/</guid>
      <description>En esta entrada explicare como podemos dotar de seguridad a servicios REST en Spring Boot. La aplicaci칩n de ejemplo es la misma que la entrada de seguridad WEB anterior, as칤 que el c칩digo fuente lo ten칠is en: https://github.com/chuchip/OAuthServer.
Explicando la tecnologia Oauth2 Como he dicho, utilizaremos el protocolo OAuth2, as칤 que lo primero sera explicar como funciona este protocolo.
OAuth2 tiene algunas variantes pero yo os voy a explicar la que utilizare en el programa y,맗ara ello, voy a poneros un ejemplo para que entend치is lo que pretendemos hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguridad WEB en Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/17/seguridad-web-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/17/seguridad-web-en-spring-boot/</guid>
      <description>En esta entrada voy a explicar맊omo gestiona Spring la seguridad. No todo, por supuesto, que el tema de la seguridad dar칤a para un libro muy gordote, pero al menos aprender a securizar una pagina web. En una pr칩xima entrada hablare de como securizar un servicio REST.
Como siempre, comienzo diciendo que el c칩digo fuente de lo que explico lo ten칠is en mi pagina de GITHUB, en https://github.com/chuchip/OAuthServer. El programa esta realizado en Java, usando Spring Boot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot (2춹 Parte)</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/</guid>
      <description>Hola de nuevo, chicos.
Continuo con la entrada맏ttp://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/맗ara ver como realizar las peticiones REST , con protocolo JSON que es el est치ndar de facto 游땔 en Kotlin.
Una vez que ya tenemos la l칩gica de acceso a nuestra base de datos, tenemos que hacer la parte Web. Pues, aunque os parezca incre칤ble, esto se hace con una sola clase y ademas de muy pocas lineas.
La clase en cuesti칩n esㅁpiController.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo aplicaci칩n MVC con Spring Boot  usando NetBeans 9</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/28/ejemplo-aplicacion-mvc-con-spring-boot-usando-netbeans-9/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/28/ejemplo-aplicacion-mvc-con-spring-boot-usando-netbeans-9/</guid>
      <description>En una entrada anterior explique como instalar NetBeans 9, a침adiendole el plugin para usar Spring Boot.
Ahora vamos a crear nuestro primer proyecto en este entorno.
Pulsaremos New Project, lo cual nos mostrara una pantalla como la siguiente.
y en el campo Filter pondremos spring, para despu칠s eligir Spring Boot Inititilizr project. Pulsaremos Next y nos pedir치맛na serie de datos sobre맕uestro proyecto. Para este ejemplo podemos dejar los campos como aparecen por defecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar plugin Spring Boot en NetBeans</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/27/instalar-plugin-spring-boot-con-netbeans-9-en-ubuntu-18-04/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/27/instalar-plugin-spring-boot-con-netbeans-9-en-ubuntu-18-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta entrada explicare como crear un aplicaci칩n con el framework Spring Boot, usando el IDE NetBeans 9.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>