<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jpa on Documentacion en espa침ol</title>
    <link>http://ww2.profesor-p.com/tags/jpa/</link>
    <description>Recent content in jpa on Documentacion en espa침ol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2019 10:54:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ww2.profesor-p.com/tags/jpa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aplicaci칩n CRUD usando REST en JavaEE  (II)</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/07/aplicacion-rest-en-javaee-2a-parte/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 05:49:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/07/aplicacion-rest-en-javaee-2a-parte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta ocasi칩n continuo explicando la aplicaci칩n CRUD, utilizando peticiones REST, con JavaEE.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/</guid>
      <description>Buenas chavales,
En esta nueva entrada os ense침are como realizar un programa CRUD, que sirva peticiones REST, usando Spring Boot y como lenguaje de programaci칩n usar Kotlin.
Creo que no har치 falta aclarar que una aplicaci칩n CRUD es la t칤pica aplicaci칩n que permite consultar, insertar, modificar y borrar los datos de una tabla. Vamos, lo que se suele ir llamando un mantenimiento de una tabla.
Esta aplicaci칩n seria una variaci칩n del que explique en la entrada http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimizando relaciones entre entidades en Hibernate</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/04/05/optimizando-consultas-con-hibernate/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 10:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/04/05/optimizando-consultas-con-hibernate/</guid>
      <description>En esta entrada, siguiendo el proyecto de ejemplo que teneis en맏ttps://github.com/chuchip/jpajoins explicando como optimizar맓as consultas a la base de datos usando JPA.
Se ver치n diferentes tipos de consultas, explicando como realizar uniones entre tablas de modo perezoso (lazy) o agresivo (eager). Se unir치n tablas por un solo campo, por varios e incluso por uno pero a침adiendo una condici칩n est치tica.
EL proyecto de ejemplo esta desarrollado en Spring Boot con Hibernate, usando como base de datos H2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accediendo facilmente a los datos con Spring Rest Data</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:02:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/</guid>
      <description>Spring Boot ofrece un fant치stico soporte para acceder a los datos con JPA a trav칠s de sus interfaces, del tipo Repository. Si a esto le a침adimos la facilidad con que se crean servicios REST, como explicaba en la entrada [http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/][2] podremos hacer una aplicaci칩n ofreciendo una API para acceder a nuestra base de datos preferida muy facilmente.
Pero si queremos implementar HATEOAS en nuestro proyecto o si hay muchos criterios sobre los que debemos acceder a los datos, deberemos escribir bastante c칩digo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querys avanzadas con JPA en Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/02/14/querys-avanzadas-con-jpa-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 15:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/02/14/querys-avanzadas-con-jpa-en-spring-boot/</guid>
      <description>Hay veces en que las campos sobre los que restringir una consulta pueden variar en tiempo de ejecuci칩n. En ese caso si queremos usar JPA no podemos usar una sentencia @Query definida en nuestro repositorio pues no sabemos los campos sobre los que se aplicaran condiciones en la consulta. Adem치s es bastante com칰n que el usuario pueda elegir el criterio de b칰squeda sobre un campo, deseando que el valor de un campo deba ser igual, mayor o menor, respecto al valor introducido .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot (2춹 Parte)</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/</guid>
      <description>Hola de nuevo, chicos.
Continuo con la entrada맏ttp://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/맗ara ver como realizar las peticiones REST , con protocolo JSON que es el est치ndar de facto 游땔 en Kotlin.
Una vez que ya tenemos la l칩gica de acceso a nuestra base de datos, tenemos que hacer la parte Web. Pues, aunque os parezca incre칤ble, esto se hace con una sola clase y ademas de muy pocas lineas.
La clase en cuesti칩n esㅁpiController.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conectando a una base de datos usando JNDI y Spring en Tomcat</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/21/conectando-con-postgresql-usando-jndi-y-spring-en-tomcat-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 13:34:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/21/conectando-con-postgresql-usando-jndi-y-spring-en-tomcat-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este ejemplo veremos como conecta a Postgresql usando JPA + Hibernate y Spring JDBC. Para ello uso como servidor de aplicaciones Tomcat. La configuraci칩n esta realizada con anotaciones y XML y utilizo el pool de conexiones de Tomcat recogido a trav칠s de JNDI, para que la aplicaci칩n no deba saber realmente ni donde se conecta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>