<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seguridad on Documentacion en español</title>
    <link>http://ww2.profesor-p.com/2-spring/2-seguridad/</link>
    <description>Recent content in Seguridad on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 13:20:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ww2.profesor-p.com/2-spring/2-seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Securizando servicios REST con Oauth2 en SpringBoot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/18/securizando-servicios-rest-con-oauth2-en-springboot/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:20:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/18/securizando-servicios-rest-con-oauth2-en-springboot/</guid>
      <description>En esta entrada explicare como podemos dotar de seguridad a servicios REST en Spring Boot. La aplicación de ejemplo es la misma que la entrada de seguridad WEB anterior, así que el código fuente lo tenéis en: https://github.com/chuchip/OAuthServer.
Explicando la tecnologia Oauth2 Como he dicho, utilizaremos el protocolo OAuth2, así que lo primero sera explicar como funciona este protocolo.
OAuth2 tiene algunas variantes pero yo os voy a explicar la que utilizare en el programa y, para ello, voy a poneros un ejemplo para que entendáis lo que pretendemos hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguridad WEB en Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/17/seguridad-web-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/17/seguridad-web-en-spring-boot/</guid>
      <description>En esta entrada voy a explicar como gestiona Spring la seguridad. No todo, por supuesto, que el tema de la seguridad daría para un libro muy gordote, pero al menos aprender a securizar una pagina web. En una próxima entrada hablare de como securizar un servicio REST.
Como siempre, comienzo diciendo que el código fuente de lo que explico lo tenéis en mi pagina de GITHUB, en https://github.com/chuchip/OAuthServer. El programa esta realizado en Java, usando Spring Boot.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>