<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>netbeans on Documentacion en español</title>
    <link>http://www.profesor-p.com/categories/netbeans/</link>
    <description>Recent content in netbeans on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Sep 2018 15:05:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.profesor-p.com/categories/netbeans/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Backend (II)</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/03/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-2-parte/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/03/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-2-parte/</guid>
      <description>En esta segunda parte voy a empezar a explicar como hacer la parte del servidor, usando, como dije en la primera parte de este articulo utilizare JAVA 8, apoyándome en el framework Spring, versión 5.
Esta aplicación la he realizado con NetBeans 9, usando Tomcat 9 como servidor de aplicaciones. La podía haber realizado usando Spring Boot, lo que habría realizado más fácilmente y con menos configuración pero he querido hacerlo con Tomcat como ejercicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarrollando aplicaciones Java EE en NetBeans 9</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/05/desarrollando-aplicaciones-java-ee-en-netbeans-9/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 15:05:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/05/desarrollando-aplicaciones-java-ee-en-netbeans-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El recién salido &lt;a href=&#34;https://netbeans.apache.org/download/nb90/nb90.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;NetBeans 9&lt;/a&gt;, es un excelente IDE, con soporte para Java 10 y 11, y con otra serie de características muy interesantes. Sin embargo, por temas de licencias con Oracle que es el dueño del antiguo NetBeans, solo tiene soporte para  Java Standard Edition, no pudiendo, en teoría, hacer aplicaciones para Java EE.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo aplicación MVC con Spring Boot  usando NetBeans 9</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/08/28/ejemplo-aplicacion-mvc-con-spring-boot-usando-netbeans-9/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/28/ejemplo-aplicacion-mvc-con-spring-boot-usando-netbeans-9/</guid>
      <description>En una entrada anterior explique como instalar NetBeans 9, añadiendole el plugin para usar Spring Boot.
Ahora vamos a crear nuestro primer proyecto en este entorno.
Pulsaremos New Project, lo cual nos mostrara una pantalla como la siguiente.
y en el campo Filter pondremos spring,  para después eligir Spring Boot Inititilizr project. Pulsaremos Next y nos pedirá una serie de datos sobre nuestro proyecto. Para este ejemplo podemos dejar los campos como aparecen por defecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar plugin Spring Boot en NetBeans</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/08/27/instalar-plugin-spring-boot-con-netbeans-9-en-ubuntu-18-04/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/27/instalar-plugin-spring-boot-con-netbeans-9-en-ubuntu-18-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta entrada explicare como crear un aplicación con el framework Spring Boot, usando el IDE NetBeans 9.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>