<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CRUD on Documentacion en espa침ol</title>
    <link>http://ww2.profesor-p.com/categories/crud/</link>
    <description>Recent content in CRUD on Documentacion en espa침ol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2019 16:02:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ww2.profesor-p.com/categories/crud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/</guid>
      <description>Buenas chavales,
En esta nueva entrada os ense침are como realizar un programa CRUD, que sirva peticiones REST, usando Spring Boot y como lenguaje de programaci칩n usar Kotlin.
Creo que no har치 falta aclarar que una aplicaci칩n CRUD es la t칤pica aplicaci칩n que permite consultar, insertar, modificar y borrar los datos de una tabla. Vamos, lo que se suele ir llamando un mantenimiento de una tabla.
Esta aplicaci칩n seria una variaci칩n del que explique en la entrada http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accediendo facilmente a los datos con Spring Rest Data</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:02:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/</guid>
      <description>Spring Boot ofrece un fant치stico soporte para acceder a los datos con JPA a trav칠s de sus interfaces, del tipo Repository. Si a esto le a침adimos la facilidad con que se crean servicios REST, como explicaba en la entrada [http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/][2] podremos hacer una aplicaci칩n ofreciendo una API para acceder a nuestra base de datos preferida muy facilmente.
Pero si queremos implementar HATEOAS en nuestro proyecto o si hay muchos criterios sobre los que debemos acceder a los datos, deberemos escribir bastante c칩digo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicacion CRUD con REST en Kotlin y SpringBoot (2춹 Parte)</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-y-springboot-2a-parte/</guid>
      <description>Hola de nuevo, chicos.
Continuo con la entrada맏ttp://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/맗ara ver como realizar las peticiones REST , con protocolo JSON que es el est치ndar de facto 游땔 en Kotlin.
Una vez que ya tenemos la l칩gica de acceso a nuestra base de datos, tenemos que hacer la parte Web. Pues, aunque os parezca incre칤ble, esto se hace con una sola clase y ademas de muy pocas lineas.
La clase en cuesti칩n esㅁpiController.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>