<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bootstrap on Documentacion en español</title>
    <link>ww2.profesor-p.com/tags/bootstrap/</link>
    <description>Recent content in Bootstrap on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Oct 2018 08:49:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="ww2.profesor-p.com/tags/bootstrap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spring WebFlow con JSP – Configuración</title>
      <link>ww2.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>ww2.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/</guid>
      <description>Buenas, estudiantes. En este articulo intentare explicar como funciona Spring WebFlow y para ello, como siempre, lo haré desarrollando un programa que podéis descargar de https://github.com/chuchip/webflowExample
El programa simulara que entras a la página de un banco donde puedes realizar una transferencia de tus cuentas personales a otra. Para ello, primero deberás identificarte y según el usuario con el que te identifiques tendrás acceso a unas cuentas que a su vez disponen de un saldo establecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring WebFlow con JSP</title>
      <link>ww2.profesor-p.com/2018/10/30/spring-webflow-con-jsp/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>ww2.profesor-p.com/2018/10/30/spring-webflow-con-jsp/</guid>
      <description>En el articulo anterior http://www.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/ explicaba como configurar el programa para que Spring WebFlow funcionara. En este articulo explicare como hacer el flujo en si.
La página principal del programa no esta dentro de ningún flujo y sus peticiones son respondidas por Spring MVC, en la clase MyController, la cual podemos encontrar en el paquete profesorp.webflow.controller. Esta clase anotada con la etiqueta @Controller responde en la función indice1 a las peticiones de los recursos &amp;#8220;/&amp;#8221; e &amp;#8220;index&amp;#8221;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular 6 – Añadir Bootstrap 4 con JQuery</title>
      <link>ww2.profesor-p.com/2018/09/20/angular-6-anadir-bootstrap-4-con-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>ww2.profesor-p.com/2018/09/20/angular-6-anadir-bootstrap-4-con-jquery/</guid>
      <description>Recordar lo primero que para utilizar toda la potencia de BootStrap, necesitamos tener instaladas las librerias de JQuery y Popper Hay varias maneras de instalar estas librerías.
 Localmente usando npm  Una vez estemos situados el directorio principal del proyecto, desde tu terminal preferido ejecutar las instrucciones siguientes:
npm install bootstrap@4 jquery popper.js --save Esto nos instalara los archivos necesarios bajo el directorio node-modules. 
Ahora debemos incluir el fichero de estilos (css) de BootStrap y las librerías JavaScript de BootStrap, JQuery y Pooper.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>