<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python - eclipse - django - django-rest on Documentacion en español</title>
    <link>http://www.profesor-p.com/tags/python-eclipse-django-django-rest/</link>
    <description>Recent content in python - eclipse - django - django-rest on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.profesor-p.com/tags/python-eclipse-django-django-rest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Creando una aplicacion DJango con Python3 en Eclipse</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/7-django/djangoeneclipse/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/7-django/djangoeneclipse/</guid>
      <description>Realmente para crear un proyecto con DJango no necesitamos ningún IDE sin embargo siempre es más cómodo usar uno que nos facilite el poder realizar debug , además de ofrecernos otras ventajas.
Podríamos usar PyCharm el cual crea un entorno automáticamente pero en este tutorial vamos a explicar como usar Eclipse con el plugin PyDev.
En esta página tienes los primeros pasos para crear un entorno para DJango pero yo voy a explicarlo para poder usarlo después con PyDev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicación CRUD con DJango-REST.</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/7-django/aplicacioncrudendjango/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/7-django/aplicacioncrudendjango/</guid>
      <description>Partiendo del artículo anterior, y usando el esqueleto del proyecto Eclipse creado, vamos a ver como hacer una pequeña aplicación CRUD con Django-Rest. El código fuente esta disponible en https://github.com/chuchip/djangorestcrud
Esta aplicación nos servirá para consultar, modificar, borrar o añadir los libros disponibles en una biblioteca.
El modelo de datos con el vamos a trabajar será el siguiente:
 title. Tipo: String. Titulo del libro. type. TIpo: String. Tipo libro (aventura, científico,comic, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>