<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jdbc on Documentacion en español</title>
    <link>http://ww2.profesor-p.com/categories/jdbc/</link>
    <description>Recent content in jdbc on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Oct 2018 08:49:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ww2.profesor-p.com/categories/jdbc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spring WebFlow con JSP – Configuración</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/</guid>
      <description>Buenas, estudiantes. En este articulo intentare explicar como funciona Spring WebFlow y para ello, como siempre, lo haré desarrollando un programa que podéis descargar de https://github.com/chuchip/webflowExample
El programa simulara que entras a la página de un banco donde puedes realizar una transferencia de tus cuentas personales a otra. Para ello, primero deberás identificarte y según el usuario con el que te identifiques tendrás acceso a unas cuentas que a su vez disponen de un saldo establecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lambdas en JDBC Data</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/22/acceso-a-base-de-datos-con-jdbc-spring/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 11:04:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/22/acceso-a-base-de-datos-con-jdbc-spring/</guid>
      <description>Expresiones Lamba en Spring JDBC Data. Mejorando la explicación. En una entrada anterior, puse un ejemplo de como usar expresiones Lambas, como me parece que es un tema interesante, este de la programación funcional, voy a insistir en este tema.
Una cosa muy común en Java es tener que pesarle como argumento a una función externa, una objeto que implemente una función donde nosotros pondremos el código a ejecutar en nuestra aplicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicación en Spring REST y Angular – 5ª Parte</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/09/06/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-5a-parte/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 06:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/09/06/aplicacion-en-spring-rest-y-angular-5a-parte/</guid>
      <description>En esta ultima parte de la parte servidor hablare de como se crean los objetos que en el anterior articulo se devolvían.
Estos objetos eran del tipo _VentasAnoBean _y un ArrayList de _VentasSemanaBean. _Para conseguirlos se llamaban a sendas funciones en la clase YagesBussines, que eran las que construían esos objetos.
Empezare describiendo la clase
@Component public class YagesBussines { @Autowired CalendarioRepositorioService calendarioRepositorio; @Autowired HistVentasRepository histVentasRepository; @Autowired DataSource dataSource; @Autowired private JdbcOperations jdbc; @Bean public JdbcTemplate jdbcTemplate() { return new JdbcTemplate(dataSource); } .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JPA &#43; Hibernate en Spring</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/25/jpa-hibernate-en-spring/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 18:14:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/25/jpa-hibernate-en-spring/</guid>
      <description>En un entrada anterior, explique como crear nuestra conexión a la base de datos, usando JNDI. En esta entrada explicare como usar esa conexión con JPA.
Recordar que el código fuente de de este ejemplo esta en: https://github.com/chuchip/jdbc_jpa_tomcat
Importante recalcar que este ejemplo solo funciona con Java 1.8 o superior.
Lo primero explicar un poco de que va esto de JPA. JPA son las siglas de Java Persistence API. Es decir la API de persistencia en Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceso a Base de Datos con  Spring Data JDBC</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/22/acceso-a-base-de-datos-con-jdbc-spring/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 15:39:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/08/22/acceso-a-base-de-datos-con-jdbc-spring/</guid>
      <description>En el anterior articulo explicaba como crear la conexion a la base de datos en un servidor de aplicaciones Tomcat . En este articulo explicare como acceder a esos datos a traves del paquete JDBC de Spring Data JDBC
El código fuente de este ejemplo esta en: https://github.com/chuchip/jdbc_jpa_tomcat
Creando nuestro POJO y Repositorio Ahora que ya tenemos nuestro acceso a la base de datos configurado y disponible, vamos a utilizarlo (por eso de que no se aburra 😉 )</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>