<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>angular on Documentacion en español</title>
    <link>http://www.profesor-p.com/es/tags/angular/index.html</link>
    <description>Recent content in angular on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Oct 2018 20:23:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.profesor-p.com/es/tags/angular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aplicación CRUD en Angular</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/10/08/aplicacion-crud-en-angular/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 20:23:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/10/08/aplicacion-crud-en-angular/index.html</guid>
      <description>En esta ocasión os traigo un programa realizado en Angular, el cual a través de peticiones REST, da de alta, modifica, borra y consulta los diferentes países disponibles en una base de datos. Lo que se viene diciendo una aplicacion CRUD.
Por supuesto el protocolo para las comunicaciones es JSON.
El código fuente lo tenéis en: https://github.com/chuchip/crud-rest-angular
Este programa es el frontend del realizado en JavaEE, y que explico como funciona en las entradas: http://www.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frontend en Angular</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/13/aplicacion-en-angular-instalacion-y-configuracion-basica/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 07:51:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/13/aplicacion-en-angular-instalacion-y-configuracion-basica/index.html</guid>
      <description>En anteriores entradas se creo la parte del servidor de nuestra aplicación . Para la parte cliente o frontend usaremos Angular 6.
El código fuente del programa lo tenéis, como siempre, en mi página de GitHub.
Lo primero sera instalar Angular, para ello tenemos un excelente manual de como hacerlo en la página web de Angular. Básicamente es instalar el servidor de aplicaciones Node.js. y su aplicación incluida npm (es un solo ejecutable) de https://nodejs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Backend I</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/08/31/aplicacion-en-spring-y-angular/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 05:53:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/31/aplicacion-en-spring-y-angular/index.html</guid>
      <description>En Anjelica, el ERP desarrollado por mi hace unos años, hay un programa que saca un comparativo de ventas, entre dos años, mostrando mes a mes, los kilos, importes y ganancias.
La idea es realizar esta misma consulta pero usando Spring con REST en el backend y como frontend usar Angular.
Para ello se realizaran los siguientes pasos:
Crear tablas y cargar datos de prueba en la base de datos. Usare H2 embebido, en vez de postgresql, que es la base de datos que usa Anjelica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angular - Inicializando</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/14/aplicacion-en-angular-inicializando/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 14:53:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/14/aplicacion-en-angular-inicializando/index.html</guid>
      <description>Continuando con la entrada donde instalaba Angular, seguimos desarrollando la aplicación que detallo en esta página.
Una vez tenemos creado el esqueleto de nuestro programa, con el comando “**ng new” , ** entraremos al directorio **src. **En este directorio es donde realmente vamos a trabajar.
Los demás directorios son donde están las librerías y utilidades que nuestra aplicación usara pero que son propias de Angular y nosotros no las tocaremos (al menos en este ejemplo).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angular – Rutas</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/16/aplicacion-en-angular-rutas/index.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 14:42:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/16/aplicacion-en-angular-rutas/index.html</guid>
      <description>Una vez he explicado en la anterior entrada como inicializa Angular la aplicación, voy a explicar como hacer para que esta pueda aceptar parámetros a través de la URL introducida en el navegador. Básicamente, lo que deseo hacer es que, suponiendo que nuestra aplicación este corriendo en http://localhost:4200/ (es la dirección por defecto en la que escucha Node.js cuando lo lanzamos con el comando ng serve ), si vamos a la dirección http://localhost:4200/2018 nos muestre las ventas del ejercicio 2018.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angular – Hablando español</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/24/hablando-espanol/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 10:45:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/24/hablando-espanol/index.html</guid>
      <description>Angular si no se le dice lo contrario, es ingles del bueno. Las fechas las pondrá en su formato de mes/dia/año . Los números serán con las comas con separadores de miles y los decimales con puntos. Vamos, muy ingles todo.
El problema es que no todo el mundo es ingles (aunque les pene a los ingleses ;- )) . Así que en esta entrada voy a explicar como hacer que Angular se nos vuelva español.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angular 6 – Añadir Bootstrap 4 con JQuery</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/20/angular-6-anadir-bootstrap-4-con-jquery/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:16:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/20/angular-6-anadir-bootstrap-4-con-jquery/index.html</guid>
      <description>Recordar lo primero que para utilizar toda la potencia de BootStrap, necesitamos tener instaladas las librerias de JQuery y Popper Hay varias maneras de instalar estas librerías.
Localmente usando npm Una vez estemos situados el directorio principal del proyecto, desde tu terminal preferido ejecutar las instrucciones siguientes:
Esto nos instalara los archivos necesarios bajo el directorio **node-modules. **
Ahora debemos incluir el fichero de estilos (css) de BootStrap y las librerías JavaScript de BootStrap, JQuery y Pooper.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso Angular 6 – Reactivo!</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/19/curso-angular-6-reactivo/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:43:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/19/curso-angular-6-reactivo/index.html</guid>
      <description>Antes de continuar con el curso quiero dejar claro que Angular es reactivo.
¿ Que significa eso ?.
Pues básicamente que cualquier cambio que se haga en el modelo sera transmitido a la vista y viceversa. El modelo, entiéndase que son nuestros _Componentes. _Es decir, nuestras clases definidas en los ficheros TypeScript. La vista es el código HTML que se visualizara en nuestro navegador.
Así, si cambiamos el valor de un campo **INPUT **del HTML, que este unido con la directiva **[(ngModel)] **a una variable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso Angular 6 – Formularios (1)</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/19/curso-angular-6-formularios-1/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 08:29:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/19/curso-angular-6-formularios-1/index.html</guid>
      <description>En la aplicación que estamos desarrollando, de la cual, os recuerdo tenéis el código fuente en https://github.com/chuchip/yagesclient-angular, tenemos que poder solicitar al usuario el ejercicio sobre el que vamos a realizar la consulta.
Para introducir ese dato, vamos a utilizar un formulario muy simple, pero que nos servirá para entender algunos conceptos básicos de Angular.
Trabajando con el componente AppComponent, definido en el fichero src/app/app.component.ts nos centramos primero en el código HTML el cual, es el siguiente:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>