<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angular on Documentacion en español</title>
    <link>http://ww2.profesor-p.com/4-angular/</link>
    <description>Recent content in Angular on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Oct 2018 20:23:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ww2.profesor-p.com/4-angular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aplicación CRUD en Angular</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/08/aplicacion-crud-en-angular/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 20:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/08/aplicacion-crud-en-angular/</guid>
      <description>En esta ocasión os traigo un programa realizado en Angular, el cual a través de peticiones REST, da de alta, modifica, borra y consulta los diferentes países disponibles en una base de datos. Lo que se viene diciendo una aplicacion CRUD.
Por supuesto el protocolo para las comunicaciones es JSON.
El código fuente lo tenéis en: https://github.com/chuchip/crud-rest-angular
Este programa es el frontend del realizado en JavaEE, y que explico como funciona en las entradas: http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular – Hablando español</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/09/24/hablando-espanol/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 10:45:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/09/24/hablando-espanol/</guid>
      <description>Angular si no se le dice lo contrario, es ingles del bueno. Las fechas las pondrá en su formato de mes/dia/año . Los números serán con las comas con separadores de miles y los decimales con puntos. Vamos, muy ingles todo.
El problema es que no todo el mundo es ingles (aunque les pene a los ingleses ;- )) . Así que en esta entrada voy a explicar como hacer que Angular se nos vuelva español.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular 6 – Añadir Bootstrap 4 con JQuery</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/09/20/angular-6-anadir-bootstrap-4-con-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/09/20/angular-6-anadir-bootstrap-4-con-jquery/</guid>
      <description>Recordar lo primero que para utilizar toda la potencia de BootStrap, necesitamos tener instaladas las librerias de JQuery y Popper Hay varias maneras de instalar estas librerías.
 Localmente usando npm  Una vez estemos situados el directorio principal del proyecto, desde tu terminal preferido ejecutar las instrucciones siguientes:
npm install bootstrap@4 jquery popper.js --save Esto nos instalara los archivos necesarios bajo el directorio node-modules. 
Ahora debemos incluir el fichero de estilos (css) de BootStrap y las librerías JavaScript de BootStrap, JQuery y Pooper.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>