<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angular on Documentacion en español</title>
    <link>http://www.profesor-p.com/es/4-angular/index.html</link>
    <description>Recent content in Angular on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Oct 2018 20:23:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.profesor-p.com/es/4-angular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curso de Angular 6</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/es/4-angular/curso/index.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 08:08:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/es/4-angular/curso/index.html</guid>
      <description>En esta página iré poniendo las sucesivas entradas donde intentare dar un curso básico sobre Angular 6
En el curso se desarrollara una aplicación que usando peticiones RESTFUL, realizara una consulta mostrando un histórico de ventas. En la aplicación se usara Boostrap y se explicara como utilizar rultas.
La aplicación backend, en el servidor, esta hecho en Java, usando Spring Framework, y se puede ver en su desarrollo en la pagina: http://www.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aplicación usando Java y Angular</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/es/4-angular/aplicacion/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 14:11:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/es/4-angular/aplicacion/index.html</guid>
      <description>A continuación detallo las entradas donde voy explicando, paso a paso, como crear un aplicación, que es una migración de una consulta realizada en el ERP Anjelica, el cual es software libre . Esta es la pantalla original de la aplicación en Anjelica.
Esta aplicación es una consulta donde la parte del servidor se realiza en Java, usando Spring como Framework y la parte del cliente se realiza en Angular. La comunicación entre ambas partes se realiza con servicios REST, usando JSON.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aplicación CRUD en Angular</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/10/08/aplicacion-crud-en-angular/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 20:23:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/10/08/aplicacion-crud-en-angular/index.html</guid>
      <description>En esta ocasión os traigo un programa realizado en Angular, el cual a través de peticiones REST, da de alta, modifica, borra y consulta los diferentes países disponibles en una base de datos. Lo que se viene diciendo una aplicacion CRUD.
Por supuesto el protocolo para las comunicaciones es JSON.
El código fuente lo tenéis en: https://github.com/chuchip/crud-rest-angular
Este programa es el frontend del realizado en JavaEE, y que explico como funciona en las entradas: http://www.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angular – Hablando español</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/24/hablando-espanol/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 10:45:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/24/hablando-espanol/index.html</guid>
      <description>Angular si no se le dice lo contrario, es ingles del bueno. Las fechas las pondrá en su formato de mes/dia/año . Los números serán con las comas con separadores de miles y los decimales con puntos. Vamos, muy ingles todo.
El problema es que no todo el mundo es ingles (aunque les pene a los ingleses ;- )) . Así que en esta entrada voy a explicar como hacer que Angular se nos vuelva español.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angular 6 – Añadir Bootstrap 4 con JQuery</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/09/20/angular-6-anadir-bootstrap-4-con-jquery/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:16:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/09/20/angular-6-anadir-bootstrap-4-con-jquery/index.html</guid>
      <description>Recordar lo primero que para utilizar toda la potencia de BootStrap, necesitamos tener instaladas las librerias de JQuery y Popper Hay varias maneras de instalar estas librerías.
Localmente usando npm Una vez estemos situados el directorio principal del proyecto, desde tu terminal preferido ejecutar las instrucciones siguientes:
Esto nos instalara los archivos necesarios bajo el directorio **node-modules. **
Ahora debemos incluir el fichero de estilos (css) de BootStrap y las librerías JavaScript de BootStrap, JQuery y Pooper.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>