<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Database on Documentacion en espa帽ol</title>
    <link>http://www.profesor-p.com/2-spring/4-database/</link>
    <description>Recent content in Database on Documentacion en espa帽ol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.profesor-p.com/2-spring/4-database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lambdas en JDBC Data</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/08/22/acceso-a-base-de-datos-con-jdbc-spring/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 11:04:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/22/acceso-a-base-de-datos-con-jdbc-spring/</guid>
      <description>En una entrada anterior, puse un ejemplo de como usar expresiones Lambas, como me parece que es un tema interesante, este de la programaci贸n funcional, voy a insistir en este tema.
Una cosamuy com煤n en Java estener que pesarle como argumento a una funci贸n externa, una objeto que implemente una funci贸n donde nosotros pondremos el c贸digo a ejecutar en nuestraaplicaci贸n.
Un ejemplo practico es en el uso dela claseJdbcOperations, que es utilizada por Spring para poder realizar operaciones JDBC, la cual tiene la funci贸n:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usar QBE en Spring Data</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/spring/data/qbe/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/spring/data/qbe/</guid>
      <description>A menudo, cuando arranca nuestra aplicaci贸n, tenemos que tener ciertos registros en algunas tablas de diccionarios. Por ejemplo, en la tabla &amp;lsquo;paises&amp;rsquo; puede que debamos tener cargados los pa铆ses del mundo. O en la tabla &amp;lsquo;roles&amp;rsquo;, debemos tener definidos una serie de roles.
Una de las maneras de cargar esos datos es definiendo una rutina en el programa, la cual se ejecutara al inicio y que insertara esos registros necesarios. El problema que nos podemos encontrar es que entonces, debemos borrar todos los registros y luego volverlos a insertar para no tener registros duplicados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimizando relaciones entre entidades en Hibernate</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2019/04/05/optimizando-consultas-con-hibernate/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 10:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2019/04/05/optimizando-consultas-con-hibernate/</guid>
      <description>En esta entrada, siguiendo el proyecto de ejemplo que teneis enhttps://github.com/chuchip/jpajoins explicando como optimizarlas consultas a la base de datos usando JPA.
Se ver谩n diferentes tipos de consultas, explicando como realizar uniones entre tablas de modo perezoso (lazy) o agresivo (eager). Se unir谩n tablas por un solo campo, por varios e incluso por uno pero a帽adiendo una condici贸n est谩tica.
EL proyecto de ejemplo esta desarrollado en Spring Boot con Hibernate, usando como base de datos H2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accediendo facilmente a los datos con Spring Rest Data</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:02:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2019/03/25/accediendo-facilmente-a-los-datos-con-spring-rest-data/</guid>
      <description>Spring Boot ofrece un fant谩stico soporte para acceder a los datos con JPA a trav茅s de sus interfaces, del tipo Repository. Si a esto le a帽adimos la facilidad con que se crean servicios REST, como explicaba en la entrada [http://www.profesor-p.com/2018/10/11/aplicacion-crud-en-kotlin-con-springboot/][2] podremos hacer una aplicaci贸n ofreciendo una API para acceder a nuestra base de datos preferida muy facilmente.
Pero si queremos implementar HATEOAS en nuestro proyecto o si hay muchos criterios sobre los que debemos acceder a los datos, deberemos escribir bastante c贸digo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querys avanzadas con JPA en Spring Boot</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2019/02/14/querys-avanzadas-con-jpa-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 15:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2019/02/14/querys-avanzadas-con-jpa-en-spring-boot/</guid>
      <description>Hay veces en que las campos sobre los que restringir una consulta pueden variar en tiempo de ejecuci贸n. En ese caso si queremos usar JPA no podemos usar una sentencia @Query definida en nuestro repositorio pues no sabemos los campos sobre los que se aplicaran condiciones en la consulta. Adem谩s es bastante com煤n que el usuario pueda elegir el criterio de b煤squeda sobre un campo, deseando que el valor de un campo deba ser igual, mayor o menor, respecto al valor introducido .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JPA &#43; Hibernate en Spring</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/08/25/jpa-hibernate-en-spring/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 18:14:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/25/jpa-hibernate-en-spring/</guid>
      <description>En un entrada anterior, explique como crear nuestra conexi贸n a la base de datos, usando JNDI. En esta entrada explicare como usar esa conexi贸n con JPA.
Recordar que el c贸digo fuente de de este ejemplo esta en: https://github.com/chuchip/jdbc_jpa_tomcat
Importante recalcar que este ejemplo solo funciona con Java 1.8 o superior.
Lo primero explicar un poco de que va esto de JPA.JPA son las siglas deJava Persistence API. Es decir la API de persistencia en Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JPA con Lombok, simplificando.</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/08/24/jpa-con-lombok/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 10:53:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/24/jpa-con-lombok/</guid>
      <description>En un entrada anterior, explique que para usar JPA hay que tener nuestros objetos POJO definidos .En esta entrada hablare de como mejorar la la definicion de nuestro objeto POJO, con la libreria Lombok.
Recordar que el c贸digo fuente de de este ejemplo esta en: https://github.com/chuchip/jdbc_jpa_tomcat
Anteriormente teniamos definido nuestro objeto de esta manera:
@Entity @Table(name = &amp;quot;usuario&amp;quot;, uniqueConstraints = { @UniqueConstraint(columnNames = {&amp;quot;login&amp;quot;})}) public class Usuario implements Serializable { @Id String login; @Column String nombre; public Usuario() { } public String getLogin() { return login; } public void setLogin(String login) { this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceso a Base de Datos con  Spring Data JDBC</title>
      <link>http://www.profesor-p.com/2018/08/22/acceso-a-base-de-datos-con-jdbc-spring/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 15:39:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.profesor-p.com/2018/08/22/acceso-a-base-de-datos-con-jdbc-spring/</guid>
      <description>En el anterior articulo explicaba como crear la conexion a la base de datos en un servidor de aplicaciones Tomcat . En este articulo explicare como acceder a esos datos a traves del paquete JDBC de Spring Data JDBC
El c贸digo fuente de este ejemplo esta en: https://github.com/chuchip/jdbc_jpa_tomcat
Creando nuestro POJO y Repositorio Ahora que ya tenemos nuestro acceso a la base de datos configurado y disponible, vamos a utilizarlo (por eso de que no se aburra  )</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>