<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seguridad on Documentacion en español</title>
    <link>http://ww2.profesor-p.com/categories/seguridad/</link>
    <description>Recent content in Seguridad on Documentacion en español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Oct 2018 08:49:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ww2.profesor-p.com/categories/seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spring WebFlow con JSP – Configuración</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/</guid>
      <description>Buenas, estudiantes. En este articulo intentare explicar como funciona Spring WebFlow y para ello, como siempre, lo haré desarrollando un programa que podéis descargar de https://github.com/chuchip/webflowExample
El programa simulara que entras a la página de un banco donde puedes realizar una transferencia de tus cuentas personales a otra. Para ello, primero deberás identificarte y según el usuario con el que te identifiques tendrás acceso a unas cuentas que a su vez disponen de un saldo establecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring WebFlow con JSP</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/30/spring-webflow-con-jsp/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/30/spring-webflow-con-jsp/</guid>
      <description>En el articulo anterior http://www.profesor-p.com/2018/10/29/spring-webflow-con-jsp-configuracion/ explicaba como configurar el programa para que Spring WebFlow funcionara. En este articulo explicare como hacer el flujo en si.
La página principal del programa no esta dentro de ningún flujo y sus peticiones son respondidas por Spring MVC, en la clase MyController, la cual podemos encontrar en el paquete profesorp.webflow.controller. Esta clase anotada con la etiqueta @Controller responde en la función indice1 a las peticiones de los recursos &amp;#8220;/&amp;#8221; e &amp;#8220;index&amp;#8221;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Zuul para redirigir peticiones REST</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/16/zuul-para-redirigir-peticiones-rest-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 07:19:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2019/03/16/zuul-para-redirigir-peticiones-rest-en-spring-boot/</guid>
      <description>En este articulo explicare como crear una pasarela para peticiones REST (una gateway) utilizando Zuul.
Zuul es parte del paquete Spring Cloud NetFlix y permite redirigir peticiones REST, realizando diversos tipos de filtros.
En casi cualquier proyecto donde haya microservicios, es deseable que todas las comunicaciones entre esos microservicios pasen por un lugar común, de tal manera que se registren las entradas y salidas, se pueda implementar seguridad o se puedan redirigir las peticiones dependiendo de diversos parámetros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Securizando servicios REST con Oauth2 en SpringBoot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/18/securizando-servicios-rest-con-oauth2-en-springboot/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:20:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/18/securizando-servicios-rest-con-oauth2-en-springboot/</guid>
      <description>Buenas, estudiantes. En esta entrada explicare como podemos dotar de seguridad a servicios REST en Spring Boot. La aplicación de ejemplo es la misma que la entrada de seguridad WEB anterior, así que el código fuente lo tenéis en: https://github.com/chuchip/OAuthServer.
Explicando la tecnologia Oauth2 Como he dicho, utilizaremos el protocolo OAuth2, así que lo primero sera explicar como funciona este protocolo.
OAuth2 tiene algunas variantes pero yo os voy a explicar la que utilizare en el programa y, para ello, voy a poneros un ejemplo para que entendáis lo que pretendemos hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguridad WEB en Spring Boot</title>
      <link>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/17/seguridad-web-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ww2.profesor-p.com/2018/10/17/seguridad-web-en-spring-boot/</guid>
      <description>Hola de nuevo, estudiantes 😉 . En esta entrada voy a explicar como gestiona Spring la seguridad. No todo, por supuesto, que el tema de la seguridad daría para un libro muy gordote, pero al menos aprender a securizar una pagina web. En una próxima entrada hablare de como securizar un servicio REST.
Como siempre, comienzo diciendo que el código fuente de lo que explico lo tenéis en mi pagina de GITHUB, en https://github.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>